{
    "question": "Dik 3[tex] \\left[\\begin{array}{ccc}p&amp;q\\\\2&amp;6\\\\\\end{array}\\right]    [/tex] = +  . nilai dari 2q + p adalah,\r\n\r\ntolong bantu, cara + penjelasanya kawan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex]3\\left[\\begin{array}{cc}p&amp;q\\\\2&amp;6\\end{array}\\right]=\\left[\\begin{array}{cc}p&amp;6\\\\-1&amp;5\\end{array}\\right]+\\left[\\begin{array}{cc}4&amp;p+q\\\\7&amp;13\\end{array}\\right]\\\\\n\\left[\\begin{array}{cc}3p&amp;3q\\\\6&amp;18\\end{array}\\right]=\\left[\\begin{array}{cc}p+4&amp;6+(p+q)\\\\-1+7&amp;5+13\\end{array}\\right]\\\\\n\\left[\\begin{array}{cc}3p&amp;3q\\\\6&amp;18\\end{array}\\right]=\\left[\\begin{array}{cc}p+4&amp;p+q+6\\\\6&amp;18\\end{array}\\right]\\\\\n\\\\\n3p=p+4\\\\\np=2\\\\\n\\\\\n3q=p+q+6\\\\\n2q=2+6\\\\\n2q=8\\\\\n\\\\\nmaka\\ 2q+p=8+2=10[/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-garis-melalui-titik-a-4-1-dan-b-2-3-gradien-ga-259",
            "question": "Suatu garis melalui titik A(\u00a0-4, 1\u00a0) dan B( 2, -3 ).    Gradien garis tersebut adalah...\r\n\r\nA.\u00a0\u208b\r\nB.\u00a0\u208b\r\nC.\u00a0\r\nD.\u00a0\r\n\r\nsama cara mengerjakannya ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "titik A (-4,1) maka x1 = -4 dan y1 = 1<br>titik B (2 , -3)\u00a0 maka x2 = 2 dan y2 = -3<br><br>gradien atau m = (y2 - y1) / (x2 - x1) = ( -3 - 1 ) / ( 2 - (-4) ) = -4/6 = -2/3<br><br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-siswa-direlasikan-dengan-tanggal-kelahirannya-apakah-relas-900",
            "question": "jika siswa direlasikan dengan tanggal kelahirannya , apakah relasi itu merupakan fungsi ? berikan penjelasannya ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tdak karena tdAK MENutup kemungkinan terdapat kesamaan tanggal lahir",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bak-air-besar-berbentuk-tabung-yang-panjang-jari-jarinya-7-580",
            "question": "sebuah bak air besar berbentuk tabung yang panjang jari-jarinya 70 cm dan tinggi 1,8 m, terisi penuh. setelah air dalam bak terpakai sebanyak 770 liter, berapakah tinggi sisa air dalam bak tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v tabung = 22/7 x\u00a070 x 70 x 180 = 2.772.000 cm3 : 2.772 l<br>sisa air = 2.772 - 770 = 2.002 l",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-4a-2-2a3-tolong-jelaskan-secara-310",
            "question": "Bentuk Sederhana dari (4a)-\u00b2 \u00d7 (2a)\u00b3 =\r\n\r\n\r\ntolong jelaskan secara detail, lagi pemula ni..?!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4^-2 . a^-2 .2^3 . a ^3<br>1/4^2 .8 . a^(-2)+3<br>1/16 . 8 . a^1<br>16 sama 8 nya sama2 bisa dibagi 8. jadi coret<br>1/2a atau 2^-1a<br><br>^= dibaca pangkat yaa<br>soalnya darisini gabisa di superscript",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-tiket-masuk-ke-ruangan-pameran-untuk-balita-rp200000-dan-415",
            "question": "harga tiket masuk ke ruangan pameran untuk balita Rp.2000,00 dan untuk dewasa Rp.3000,00.Pada hari minggu terjual 540 tiket adengan hasil penjualan Rp1.260.000,00.banyak masing-masing tiket masuk balita dan dewasa terjual berturut turut adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "balita = 360 tiket = 720.000<br>dewasa = 180 riket = 540.000<br>total = 1.260.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "75x25x05-hasil-pangkat-56-adalah-301",
            "question": "75x25x0+5=\r\nhasil pangkat 56 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "72 . 25 . 0 + 5 = hasil pangkat 56<br>0+5 = hasil pangkat 56<br>hasil sama dengan 5<br>kalau soalnya hasilnya harus di pangkat 56 lagi maka<br>hasil akhir = 5 pangkat 56\u00a0<br><br>tapi kalo maskudnya bukan seperti itu,maka hasilnya tetap 5 :)<br>karna tidak ada variabel disana yang harus dicari nilainya :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Maaf mungkin bisa di cek lagi soalnya,,karena hasil penghitungan 75x25x0+5 itu kalo dalam matematika bisa di tafsirkan (75x25x0)+5=5,,atau mungkin 75x25x(0+5)=9375<br>mungkin perlu di perjelas lagi cara penulisannya,,terima kasih<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dijawab-yah-plis-gtlt-sebuah-fungsi-kuadrat-mempunyai-nilai-m-175",
            "question": "Dijawab yah plis &gt;&lt;    sebuah fungsi kuadrat mempunyai nilai maksimun\u00a0-3 pada saat\u00a0 = 2, sedangkan untuk\u00a0 = - 2 fungsi bernilai -11. tentukan fungsi kuadrat tersebut !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x1=2, x2=-2\nf (x) = a (x- 2)(x+2)\n         =a (x- 2 )(x+2)\ny= a (x- 2)(x-+2)\n-11 = a (\u00d7-2)(\u00d7+2)\n-11 = a (0-2)(0+2)\na = 4/11\n\nNanti tinggal disubstitusi\nDi y = a (\u00d7-2)(\u00d7+2)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "garis-ymxn-melalui-titik-16-dan-3-2-maka-nilai-m-dan-n-569",
            "question": "Garis y=mx+n melalui titik (1,6) dan (-3,-2), maka nilai m dan n berturut-turut adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m=[tex] \\frac{Y2-Y1}{X2-X1} [/tex]<br>m = [tex] \\frac{-2-6}{-3-1} = \\frac{-8}{-4}=2 [/tex]<br>Y - Y1 = m(X-X1) <br>y - 6 = 2 (x-1)<br>y = 2x - 2 + 6<br>y = 2x + 4 <br><br>mudah mudahan membantu ya! dan jangan lupa istirahat he he <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "&gt;&gt;\u00a0m=\u00a0<br>&gt;&gt;\u00a0<span>m =\u00a0</span><br><span>&gt;&gt; y\u00a0- y1 = m(x-x1)\u00a0 <br>&gt;&gt;\u00a0</span>y - 6 = 2 (x-1)<br>&gt;&gt;\u00a0y = 2x - 2 + 6<br><span>&gt;&gt;\u00a0y = 2x + 4\u00a0<br>maaf kalo ngelantur habis ngantuk sih</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyelesaian-34x-5lt11-444",
            "question": "Penyelesaian 3\u2264(4x-5)&lt;11",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>3\u2264(4x-5)&lt;11=<br></span>2 \u2264x&lt;4 sorry, if the fals answer<br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]3  \\leq  4x-5&lt;11\\\\\n 3+5 \\leq 4x-5+5&lt;11+5\\\\\n8 \\leq 4x&lt;16\\\\\n\\frac{8}{4} \\leq \\frac{4x}{4}&lt;\\frac{16}{4}\\\\\n2 \\leq x&lt;4[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-y-2-cos-x-1-dari-030609012015018021024-743",
            "question": "Tentukan\u00a0\r\ny = 2 cos x + 1\u00a0\r\ndari : 0,30,60,90,120,150,180,210,240,270,300,330,360 \u00a0(derajat)\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 cos x+1=0<br>2cos x=-1<br>cos x = - 1/2<br>cos yang bernilai 1/2 adalah 60 secara umum<br>diketahui dari soal nilainya minus berarti di kuadran 2 dan 3<br><br>yaitu 120 dan 240",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}